
+++
title = "小山高専のチームが物理学会Jr.セッション（2022）で加速器製作について発表しました"
linkTitle = "物理学会Jr.セッションで発表"
date = "2022-03-12"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "物理学会", "研究発表"]
aliases = ["/blog/2022/03/12/"]
+++

2022年3月12日に開催された物理学会Jr.セッション（2022）にて、
小山高専の加速器製作チーム「アテーナ」が
「小型サイクロトロン加速器作成に向けての実験、考察」と題した研究成果を報告しました。

<!--more-->

![小型サイクロトロン加速器作成に向けての実験、考察](slides_featured.jpeg "小型サイクロトロン加速器作成に向けての実験、考察")

電磁石のヒステリシス測定の結果と考察、真空ポンプなどの動作確認、真空チェンバ製作にむけた現状など、
これまでの加速器製作活動について素晴らしい発表ができました。

発表後にはブレークアウトセッションが設けられ、各セッションの発表者・学会関係者に分かれて議論しました。
加速陽子ビームの観測方法や真空度の測定方法など、小山高専の活動に対してさまざまな質問をいただき、
本活動に大きな注目が寄せられていることを感じました。

![何度も練習したおかげで、素晴らしい発表ができました](DSCN3060.JPG "何度も練習したおかげで、素晴らしい発表ができました")

![発表後の議論セッションでたくさんの質問・意見をいただきました](DSCN3078.JPG "発表後の議論セッションでたくさんの質問・意見をいただきました")

## 関連リンク

- [日本物理学会Jrセッション](https://www.gakkai-web.net/butsuri-jrsession/)
